HA表演被指打黑工 英樂隊TTNG獲撤控

HA表演被指打黑工
英樂隊TTNG獲撤控

港聞

0:00

【本報訊】去年中觀塘工廈表演場地Hidden Agenda（HA）被入境處人員放蛇執法，場地負責人阿和被捕、應邀到場表演的英國樂隊TTNG、美國音樂人Mylets亦被控違反逗留條件，回到英、美後需要返港報到。樂隊TTNG周日在facebook表示，港府已撤銷對樂隊的起訴，亦不會再作出追究。樂隊指獲撤銷起訴感快樂及釋懷。

去年5月7日，英國樂隊TTNG及美國音樂人Mylets獲邀到位於觀塘工廈演出場Hidden Agenda演出，其間遭入境處人員放蛇指樂隊欠工作簽證，拘捕、扣留TTNG的3名成員及美國音樂人Mylets，並控以違反逗留條件，即使保釋離港，亦需要定時回港報到，樂隊一度要向樂迷眾籌回港報到的旅費。

去年5月，樂隊TTNG在HA演出期間遇入境處放蛇，成員包括主音（中）被帶走。

fb感謝樂迷支持

事件經過大半年，樂隊TTNG在facebook表示，港府已撤銷對樂隊的起訴，他們形容被捕至撤銷起訴是困難的時間，並真誠地感謝樂迷們在經濟上、道德上的支持，又指未來將會公佈樂隊巡演的日期。

Hidden Agenda衝突事件受國際關注，外媒BBC曾就此事報道，日本左翼社運人士松本哉亦曾在個人網誌批評TTNG及Mylets被檢控荒謬。在港成立8年的Hidden Agenda，去年3月時亦曾遭食環署以違規經營為由檢控，過去亦因違反土地用途等原因而多次被迫遷址。Hidden Agenda去年10月中結束營業，現時仍無固定場地供樂隊表演。

■記者廖梓霖

LM